﻿================================================================================
    MFC 라이브러리 : Tools 프로젝트 개요
===============================================================================

응용 프로그램 마법사에서 이 Tools 응용 프로그램을 만들었습니다. 이 응용 프로그램은 MFC의 기본 사용법을 보여 줄 뿐만 아니라 응용 프로그램을 작성하기 위한 기본 구조를 제공합니다.

Tools 응용 프로그램을 구성하는 각 파일에 대한
요약 설명이 포함되어 있습니다.

Tools.vcxproj
    응용 프로그램 마법사를 사용하여 생성한 VC++ 프로젝트의 기본 프로젝트 파일입니다. 파일을 생성한 Visual C++ 버전에 대한 정보와 응용 프로그램 마법사를 사용하여 선택한 플랫폼, 구성 및 프로젝트 기능에 대한 정보가 포함되어 있습니다.

Tools.vcxproj.filters
    응용 프로그램 마법사를 사용하여 생성된 VC++ 프로젝트의 필터 파일입니다. 이 파일에는 프로젝트의 파일과 필터 간의 연결 정보가 들어 있습니다. 이러한 연결은 특정 노드에서 유사한 확장명으로 그룹화된 파일을 표시하기 위해 IDE에서 사용됩니다. 예를 들어 ".cpp" 파일은 "소스 파일" 필터와 연결되어 있습니다.

Tools.h
    해당 응용 프로그램의 기본 헤더 파일입니다.
    여기에는 resource.h를 비롯한 다른 프로젝트별 헤더가 포함되어 있으며 CToolsApp 응용 프로그램 클래스가 선언되어 있습니다.

Tools.cpp
    이는 응용 프로그램 클래스 CToolsApp가 포함된 기본 응용 프로그램 소스 파일입니다.

Tools.rc
    프로그램에서 사용하는 모든 Microsoft Windows 리소스의 목록입니다. 여기에는 RES 하위 디렉터리에 저장된 아이콘, 비트맵 및 커서가 포함됩니다. 이 파일은 Microsoft Visual C++에서 직접 편집할 수 있습니다. 프로젝트 리소스는 1042에 있습니다.

res\Tools.ico
    아이콘 파일이며, 응용 프로그램의 아이콘으로 사용됩니다. 이 아이콘은 기본 리소스 파일인 Tools.rc에 의해 포함됩니다.

res\Tools.rc2
    이 파일에는 Microsoft Visual C++ 이외의 다른 도구에서 편집한 리소스가 포함되어 있습니다. 리소스 편집기로 편집할 수 없는 모든 리소스는 이 파일에 넣어야 합니다.

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

주 프레임 창:
    표준 MFC 인터페이스가 포함됩니다.

MainFrm.h, MainFrm.cpp
    이 파일에는 프레임 클래스인 CMainFrame가 포함되어 있습니다.
    이는 CFrameWnd에서 파생되었으며 모든 SDI 프레임 기능을 제어합니다.

res\Toolbar.bmp
    이 비트맵 파일은 도구 모음의 바둑판식 이미지를 만드는 데 사용됩니다.
    초기 도구 모음과 상태 표시줄은 CMainFrame 클래스에서 생성됩니다. 이 도구 모음 비트맵을 리소스 편집기로 편집하고, Tools.rc의 IDR_MAINFRAME TOOLBAR 배열을 업데이트하여 도구 모음 단추를 추가합니다.
/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

응용 프로그램 마법사에서 문서 형식과 뷰를 한 개씩 만듭니다.

ToolsDoc.h, ToolsDoc.cpp - 문서
    이 파일에는 CToolsDoc 클래스가 포함됩니다. 이 파일을 편집하여 특수 문서 데이터를 추가하고 CToolsDoc::Serialize를 통해 파일 저장 및 로드를 구현합니다.

ToolsView.h, ToolsView.cpp - 문서 뷰
    이 파일에는 CToolsView 클래스가 포함됩니다.
    CToolsView 개체는 CToolsDoc 개체를 보는 데 사용됩니다.




/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

기타 기능:

ActiveX 컨트롤
    응용 프로그램이 Active X 컨트롤을 지원합니다.

인쇄 및 인쇄 미리 보기 지원
    MFC 라이브러리의 CView 클래스에서 멤버 함수를 호출하여 응용 프로그램 마법사에서 인쇄, 인쇄 설정 및 인쇄 미리 보기 명령 코드를 생성할 수 있습니다.

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

기타 표준 파일:

StdAfx.h, StdAfx.cpp
    이 파일은 미리 컴파일된 헤더(PCH) 파일 Tools.pch와 미리 컴파일된 형식(PCT) 파일 StdAfx.obj를 빌드하는 데 사용됩니다.

Resource.h
    새 리소스 ID를 정의하는 표준 헤더 파일입니다. Microsoft Visual C++에서 이 파일을 읽고 업데이트합니다.

Tools.manifest
	응용 프로그램 매니페스트 파일은 Windows XP에서 특정 버전의 Side-by-Side 어셈블리에 대한 응용 프로그램 종속성을 설명하는 데 사용됩니다. 로더는 이 정보를 통해 어셈블리 캐시 또는 응용 프로그램의 private에서 적절한 어셈블리를 로드합니다. 응용 프로그램 매니페스트는 응용 프로그램 실행 파일과 같은 폴더에 설치된 외부 .manifest 파일 형태로서 재배포용으로 포함되거나, 리소스 형태로 된 실행 파일에 포함될 수 있습니다.
/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

기타 참고:

응용 프로그램 마법사에서 사용하는 "TODO:"는 사용자가 추가하거나 사용자 지정해야 하는 소스 코드 부분을 나타냅니다.

공유된 DLL에서 MFC를 사용하는 응용 프로그램의 경우 MFC DLL을 재배포할 필요가 없습니다. 응용 프로그램에서 운영 체제의 로캘과 다른 언어를 사용하는 경우 이에 해당하는 지역화된 리소스인 mfc110XXX.DLL도 재배포해야 합니다.
이러한 두 항목에 대한 자세한 내용은 MSDN 설명서에 있는 Visual C++ 응용 프로그램 재배포 섹션을 참조하십시오.

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
